{
    "question": "Alkohol pada kispray berguna untuk apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "FUngsi alkohol pada kispray/ pewangi adalah pelarut yg baik bagi senyawa organik.<span>efek alkohol dalam minyak wangi, alkohol akan mudah menguap karena titik didihnya rendah sehingga pada saat dipakai/dikonsumsi maka alkohol akan menguap dan menyisakan sejumlah kecil minyak wangi yang akan nempel</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Fungsi alkohol pada kispray\u00a0adalah sebagai pelarut bagi senyawa organik</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-contoh-reaksi-asm-basa-menurut-lewis-457",
            "question": "5 contoh reaksi asm basa menurut lewis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh reaksi netralisasi antara NH3 dan HCl  dalam bentuk cairan. \nPada reaksi tersebut terjadi transfer proton dari H3O+.  Transfer proton\n ini dapat dinyatakan sebagai berikut:\n              \u00a0\n              <span>Proton adalah suatu \nakseptor (penerima) pasangan elektron  bebas, yang menurut Lewis adalah \nasam. Ammonia yang memiliki pasangan elektron  bebas merupakan donatur \npasangan elektron bebas, karena itu amonia adalah basa  Lewis.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-26-gram-zink-direaksikan-dengan-h2so4-reaksi-zn-500",
            "question": "sebanyak 2,6 gram zink direaksikan dengan\u00a0 H\u2082SO\u2084 reaksi : Zn + H\u2082SO\u2084=ZnSO\u2084 + H\u2082. Hitunglah berapa gram H\u2082SO\u2084 diperlukan agar zink tepat habis bereakasi ?\u00a0 dan berapa liter gas H\u2082 terjadi jika pada keadaan dimana 1 liter gas CH\u2084 beratnya 0,64 gram ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga diketahuin Ar nya, saya liat Ar dari tabel periodik<br>Zn = 65<br>S = 32<br>O = 16<br>cari mol zink gunakan rumus\u00a0[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br><br>[tex]n =  \\frac{2,6}{65} [/tex] = 0,04 mol<br><br>berarti mol asam sulfat juga sama = 0,04 mol, dan massa yang diperlukan untuk habis bereaksi = Mr dikali mol<br>Mr H\u2082SO\u2084 = (2+32+16.4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 98<br>Massa-nya = 98 x 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>= 3,92 gram<br></strong><br>berapa liter gas H\u2082 dihasilkan? jika saya asumsikan 1 liter CH\u2084 Massanya 0,64 gram?<br>disini kita tidak mengetahui Vm (volume molar) nya oleh karena itu dapat kita cari dari tahap2 berikut :<br>mol dapat dicari dari\u00a0[tex] \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>Mr CH\u2084 = 16<br>0,64 / 16 = \u00a00,04<br>n = V/Vm<br>Vm = V / n<br>Vm = 1/0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>liter gas H\u2082 yang dihasilkan = n x Vm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04 x 25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=<strong> 1 liter</strong><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-kadar-atom-n-dalam-senyawa-nh4no3-tolong-diberikan-caranya-572",
            "question": "Hitung kadar atom N dalam senyawa NH4NO3\r\ntolong diberikan caranya yang jelas. makasih sebelumnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NH4NO3 = amonium nitrat<br>pertama kita harus ingat Ar N = 14 H =1 O = 16<br>atom N pada senyawa NH4NO3 ada 2 maka kadar atom N pada senyawa tersebut <br>= (jmlh atom N x Ar)/ Mr NH4NO3 x 100%<br>= (2 x 14)/ 60 x 100%<br>= 28 / 60\u00a0 x 100%<br>= 0, 46667 x 100%<br>= 0,47 x 100%<br>= 47 %<br><br><br>semoga bisa membantu dalam belajar :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-larutan-elektrolit-selalu-bermuatan-netral-406",
            "question": "Apakah larutan elektrolit selalu bermuatan netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak karena di dalam larutan elektrolout mempunyai 3 muatan yaitu Positif, Negatif, dan Netral<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak semua . karena ada 2 macan elektrolit . elektrolit lemah dan kuat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yang-tau-tentang-kesetimbangan-bisa-di-jawab-soal-yang-ini-662",
            "question": "Tolong yang tau tentang KESETIMBANGAN bisa di jawab soal yang ini     1. Faktor-faktor yang mempengaruhi Pergeseran Kesetimbangan?\r\n2. Aplikasi-aplikasi dalam reaksi kesetimbangan?\r\n\r\n\r\n-Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tekanan dan volume\u00a0jika tekanan diperbesar (berarti volume diperkecil) maka kesetimbangan akan bergeser ke jumlah koefisian yang kecil.<br>jika tekanan diperkecil (volume diperbesar) kesetimbangan bergeser ke jumlah koefisien yang besar<br>2. Konsentrasi<br>3. Suhu, jika suhu dinaikkan reaksi bergeser ke arah endoterm, jika suhu diturunkan reaksi bergeser ke arah eksoterm<br><br>aplikasi dalam reaksi kesetimbangan, dalam pembuatan Amonia NH\u2083 dan pembuatan asam sulfat H\u2082SO",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-biloks-unsur-fe-berikut-dan-berikan-alasan-yang-tepat-1fe-795",
            "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-struktur-dari-glukosa-507",
            "question": "Apa saja rumus struktur dari glukosa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus Glukosa \u21d2 C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rumus glukosa \u00a0C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pr-ku-ada-40-soalyang-sudah-ku-kerjakan-17-soal-sisa-23-soal-338",
            "question": "Pr ku ada 40 soal,,,,,yang sudah ku kerjakan 17 soal    sisa 23 soal lagi yang menurut ku teramat susah karna belum pernah di bahas \r\n\r\nsoal :\r\n1. kedalam 1 liter larutan asam asesat 0,2M dimasukan beberapa gram NaOH padat hingga pH larutan menjadi 4,0 . Bila perubahan volume larutan di abaikan serta menggunakan tetapan ionisasi asam asesat Ka = 2 x \r\n\r\n10(pangkat minus 5) maka jumlah NaOH yang dimasukkan adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya\u00a0bisa di singkat atau enggak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH\u2083COOH + NaOH \u21d2 CH\u2083COONa + H\u2082O<br>\u00a0\u00a0  0,2 M<br><br>kalau kasusnya larutan penyangga, <br>maka;<br>[H\u207a] = Ka . [tex][ \\frac{asam lemah}{garam} ][/tex]<br>10\u207b\u2074 = 2.10\u207b\u2075 . [tex] \\frac{0,2}{x} [/tex]<br>x = [tex] \\frac{2.10^{-5} . 0,2 }{ 10^{-4} } [/tex]<br>x = 0,04 M<br><br>mol = 0,04 M/1L<br>mol = 0,04 mol<br>gram NaOH = 0,04 mol x 40<br>= 1,6 gram<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-16-l-gas-so3-dipanaskan-dan-mengalami-dissosiasi-sehingg-435",
            "question": "Sebanyak 16 L gas SO3 dipanaskan dan mengalami dissosiasi sehingga terbentuk    \u00a0 30 %dari volum O2\r\n\u00a0( Udara 20% O2). Tentukan :\u00a0 a). \u03b1\u00a0\u00a0 b). Kc\u00a0\u00a0\r\n c). Kp pada 127oC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 L SO3 terdisosiasi menjadi O2 sebanyak 30% dimana udara adalah 20% dari O2 tersebut. maka O2 (yang masih bercampur dg udara) yang terbentuk adalah<br>16 L X 30% = 4,8 L<br>O2 murni (tanpa udara) = 4,8 L - (4,8 x 20%) = 4,8 - 0,96 L = 3,84 L<br><br>dengan menjadikan Volume sebagai mol maka reaksinya<br><br>.........SO3 ----&gt;\u00a0 SO2\u00a0 +\u00a0 1/2 O2<br>M.......16L<br>R........7,68.......7,68..............3,84<br>S........8,32.......7,68...............3,84<br><br>maka<br>a derajat ionisasinya (hanya dimilki oleh zat yg memiliki mula2, yaitu SO3)<br>alpha = R/M = 7,68 /16 = 0,48 atau 48 %<br><br>b.<br>Kc = {(3,82)^1/2 x (7,68)}/ 8,32 = 1,8<br><br>c.<br>Kp = Kc(RT)^delta n<br>Kp = 1,8 (0,082 x 400)^0,5 = 10,3<br><br><br>itu pemahaman saya, jika jawaban saya terbaik mohon di tandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-persamaan-reaksi-kimia-1-na2s-hcl-gt-naclh2s-2-na2-553",
            "question": "Bentuk persamaan reaksi kimia:     1. Na2S +HCl -&gt; NaCl+H2S\r\n2. Na2SO3+HCl -&gt; NaCl+H2O+SO2\r\n3. CaO+P2O5 -&gt; Ca3(PO4)2\r\n\r\nMohon bantuannya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 2Na\u2082S + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082S\u2082<br>2. Na\u2082SO\u2083 + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082O + SO\u2082<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0 \u00a0 Na2S + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2S <br>2.\u00a0 \u00a0  Na2SO3 + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2O + SO2 <br>3.\u00a0 \u00a0  3 CaO + P2O5 ---&gt; Ca3(PO4)2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}